---
author: laggarcia
categories:
- Pesquisa
comments: true
date: "2008-06-30T21:57:55Z"
slug: cryptology-eprint-archive
tags:
- Comunidade
- Criptografia
- Pesquisa
theme:
  name: twitter
title: Cryptology ePrint Archive
wordpress_id: 325
---

Complementando um post do Alexandre sobre [OpenSouce na Ciência](http://log4dev.com/2008/02/19/opensource-na-ciencia/) tem um outro site muito interessante que disponibiliza artigos sobre criptografia que ainda não foram eventualmente aceitos em nenhum congresso: o [Cryptology ePrint Archive](http://eprint.iacr.org/).

A idéia é parecida com a que foi citada pelo Alexandre: hoje pode ser muito difícil ter acesso ao conhecimento científico publicado em revistas e congressos. Além disso em alguns campos do conhecimento como é o caso da criptografia existe um outro agravante: é necessário publicar idéias o mais rápido possível para evitar que outros a patenteiem antes. E, para completar, o site ainda funciona como um crivo não-oficial para idéias novas, isto porque não existem muitos requisitos para publicar no site: ou seja, se você tem uma idéia mas não sabe se ela é boa o suficiente você pode publicá-la (correndo é claro o risco de compartilhar sua idéia com outros antes de ela estar completa) e ver o retorno que a comunidade dá em relação a ela. Se for bom, com o tempo esta idéia pode amadurecer e virar um artigo em um congresso internacional.

O interessante é ver que na área de criptografia muitas coisas interessantes são publicadas no ePrint. Tem inclusive cientistas bons que estão defendendo abertamente a idéia de se publicar o conhecimento sem restrições sempre, como é o caso de [Daniel Bernstein](http://cr.yp.to/djb.html).

Já ouvi falar que existem portais parecidos para artigos em Física, além dos já citados pelo Alexandre. Enfim, um movimento muito interessante, que de certa forma força os pesquisadores a se importar mais com a qualidade e menos com a quantidade, já que seu artigo é "mais público" neste tipo de site. Algo que vai um pouco contra a "ditadura" de números que regem muitos institutos de pesquisa no mundo atualmente, onde é melhor quem publica mais e não necessariamente quem obtém melhores resultados.

_P.S.: Editor-chefe, eu disse que eu postava algo este mês ainda! :) _
